[買樓部署]居屋點樣按被銀行套現？

未補地價都450萬 地價應該都要200萬左右掛？ 係邊度借到2球咁多

點解唔自住

already 供滿?

未補地價嘅居屋
唔可以轉按/加按/出租
如果有錢補地價不如買多間

Yes

無首期

居屋唔比架WO
呢個就係分別

老豆老母間屋?

同問 層居屋屬唔駛補地價果種

Yes 屋企人住

就黎還完債

賣比唔知綠定白表 而唔係補地價
好似係？

咁就先還完債，儲番四五十萬先再諗
中間轉身（租屋暫住）都要錢

唔"洗"

未補地價居屋可以加按
但要特定條件下獲房委會批准先得
套現買樓唔係申請理由
你可以搵銀行或財仔借首期(如果借到),及後因供款吃力而用財務困難向房委會申請
呢個方法理論上係得，但實際係on9，唔好咁做

借post問下
我同阿哥就中左白居二
未補地價 320萬 有首期
問題黎啦 我月薪萬五 阿哥就自僱人士 月入平均都有5萬以上 有時唔止5萬 但無收入證明
咁點問銀行借錢？

揀一D 樓齡廿年內嘅樓，房委會仲有擔保期，理論上只要你收入唔大過供款都借到。

多謝巴打回覆
但初步心水係揀同屋企人同屋苑 都成30年
咁點算？
Btw我爸有樓 可唔可以按佢層樓 借錢比我地？

我所知嘅係按證個九成按係白居二用唔到，你揀三十年樓應該最多六成按

如果私樓冇問題吧

我就係諗緊，如果我居屋補地價，然後以已補地價居屋按比銀行，再用按比銀行借返嚟嘅錢還補地價嘅錢

可唔可行？

行得通，就一早有把人做左

你首先要搵舊錢出黎補地價
以我所知補地價係要自己比，唔會加按時銀行借埋比你
同埋件事係唔化算嘅

Ok 心已死，儲錢先

仲有個方法嘅。搵專做一按嘅財仔借錢補地價+首期(當然成數要夠計)
係財仔供半年就轉返去銀行
但你要面對中間果半年財仔一定貴過銀行按息，但應該10厘以下。
如果你而家仲有按揭供緊，可能係由$6k > $10k 嘅轉變

補地價舊錢無得單獨借，
一係經自由市場買賣咁搵個親友買順便補地價。

簡單啲來講，如果已有供完嘅居屋，係咪對一間屋換兩間屋無優勢？

頭先我覆你申請房委會嘅加按計劃嗰個方法係有人試過。但實際你要比幾多成本係利息到你要計下化唔化算。所以係冇乜優勢，因為當初賣間屋比你係比你自住，唔係比你套現

綠表二手市場賣出
筆錢做首期買2間私樓

一定維持唔返而家嘅居住質素。除非佢攞層愛蝶灣換新界d 單幢私樓

事實係得 少人做係因為d人層樓大部分都係未供完
樓主先去銀行做個自由市場既估價 再計返6成 睇下扣埋房署要補地價果筆錢 仲淨返幾多 正數=可行

如果我爸層自住居屋 補左地價又供完 可唔可以按？ 另外唐樓算唔算私人樓？ 都係供完
感謝

問左地產商都話按6成 但首期應該無問題
但就驚銀行唔借錢

應該唔會。借嗰個夠後生，收入穩計比率合格其實唔會唔借

補咗地價就係私人樓喇，想點都得唐樓都係私人樓但比較舊，唔知銀行點計。我因為工作關係所以對居屋有一點認識，但唔會留tg R 生意一來我唔係sales 二來只想幫人

居屋短時間一開二 有d貪
換咗上私樓先 好過宜家補地價

咁一定正數喇，居屋補地價係市價3成，好似係

但唔代表可行係因為先後次序問題？

回應埋上層回覆 我都算後生既 廿中
我仲以為居屋就居屋 原本補完地價就係私樓
咁我都放心d

所以白居二年年都得一半人揀樓，除左因為個價太高，仲因為當初推出時好多限制都冇清楚同人講，搞到個個都以為有機會中六合彩就仆去申請。

補地價嘅意思係，當年政府為咗體恤一班上唔到樓嘅人，就建咗一堆樓專賣比佢地，而且會有優惠折扣。但因為有折扣，好多野都做唔到，你可以理解做一日唔還返個折扣，政府對你層樓仲有話事權(唔比你：租、自行買賣、自行加按)。他朝一日你將當年佢平比你個優惠折扣還返比佢，就冇拖冇欠，你正式攞返晒個權係手，就你想點都得(除咗養狗)呢個就係補地價

成本問題吧？
補地價$、現有居屋加按總利息都成為新樓嘅成本睇你覺得係咪有咁嘅需要

search 下房協 出租 2019

可行的 你去綠行問下

450未補，當借200萬補（呢度鎖左20k 收入）
補完650萬
按番4成出來有260萬 (鎖多26k 收入）
租層樓出去當15k 收入 (可以放番15k 收入）
重有34k可以再買樓借錢
有260萬可以做首期，最多可以買600萬樓
但一個月要還3條數

如果還番200萬補地價條數（放番20k購買力）
但得番60萬首期
應該都係買到550-600萬樓

以上是理論，實際操作就未必可以咁
因為有個借左200萬補地價
另一個又按260萬出來
兩個人都有數係身就好難借第三條數買樓

綠居二 要補地價先可以，如果你冇流動資金不如直接借錢算

清晰，多謝ching

等我儲返一兩年錢，再睇下下年有無人工加先 baseon呢條數了解下

未補地價都按得架
只要同房署申請
房署出封信比你就得
封信會寫明個銀碼係不多於幾多
銀行都係會批果個數 假設你所有野符合要求
但你有心理準備個息會貴d

欠債 讀書 白事 離婚
先會批 好似係